一季度投資業績回報報告

主要記錄低自己既交易諗法，吸取教訓。

一季度既三個月個有特色，一月份「驚買唔切」FOMO式狂升（恆指升9.9%，國指更誇張，升15.8%），二月大幅回調（恆指跌6.2%），三月新聞主導既過山車（跌2.4%），埋單一季度恆指升0.6%，自己回報有6.1%。我自己覺得收貨，但係可以做得更好。

總結首季，舜宇(2382)以45%升幅領跑藍籌，上年急升2.7倍的吉利汽車(00175)就回調近17%。

騰訊：經過最近兩個星期增持，成為組合第一大持股。接二連三的壞消息包括四季度遊戲業務表現遜於預期、南非佬17年來首度減持、美國科網龍頭重挫的傳導效應，以及劉熾平減持。短線會唔會穿405不敢講，中長線看好觀點不變。大陸人生活已經離唔開腾訊控股(00700)，上述四個負面因素長線而言都不叫事，只要政治上唔出問題，騰訊就冇問題。

吉利：吉利嚴重拖累第一季度組合表現，由上年升幅冠絕藍籌到第一季度墮落，而且曾經係組合絕對重倉，表現令人失望，而家係第二大持股。經過一季度調整後，吉利現價可能相當於13-14倍今年預期市盈率，10-11倍2019年市盈率，調整得比較充分，估值都幾合理甚至偏向便宜。

平安：第三大持股平安(2318)17年業績都幾亮麗，但係業績後股價表現令人甚為失望。長假前股價創出八連跌，業績後追入既平安賬面上虧損超過一成，繼續持有。

內房股：中國奧園(03883)毫無疑問係內房板塊既明星，都係自己重倉股入面表現最佳的股票，單季上漲68%。相比之下融創(1918)大為遜色，一季度下跌6%，真係天壤之別。即使升左咁多，如果奧園能夠達到今年的銷售目標，目前股價仍然係低估，所以組合第四大持股地位應該會繼續維持，融創第五。另外，從二月尾連續短線操作幾波碧桂園(2007)，效果非常唔錯。碧桂園貴為藍籌，但係短線波幅其實好大，可以大注操作，有時甚至即日有超過5%既高低位（例如3月29日既15.52-16.52），是短線操作的佳選。

港股年內高位為1月29日既33,484歷史新高，低位係2月9日既29,129。2007年港股升得太急，而家先行調整數月，其實非常正常。過去兩個月借美國債息急升、貿易戰威脅、美國科網龍頭急挫等宏觀因素以及騰訊大股東減持等微觀因素已經做出比較充分的調整，四月份似可看高一線。

歡迎大家討論

有入藥股?

有，比較睇好綠葉製藥(2186)。
1. 高新技術企業
2. 部份藥屬於直接仿製藥
3. 大部份創新藥都建立係原研基礎藥

尋日大陸出既政策減15%稅令到今日受惠既藥股爆發

你買哂呢d?

係

即使貿易戰來了又怎樣？天會塌下來嗎？國家、社會都不要發展了嗎？長期來看，這隻是一點漣漪，浪花都算不上。

個市波動小小就見到咁多人喊曬咁

我當然堅信，耐性投資最終會獲得非常豐厚的回報。但正確的選擇，與最終獲得合理回報，中間還是有相當大的差距。即使你作出了非常正確的決定，也不代表馬上就能夠見到效果。在股市當中，股價是永遠不可預測的。甚至可以說，正因為股市的低迷，悲觀，才給了我買入的良好機會。而這種悲觀，不是一時會半就能轉變過來。情緒的轉變，它需要相當漫長的時間。

因為這種投資方法，它的特點是往往你投入之後，可能就會被套了30%，然后長時間的低迷。90%的時間都處於下跌的過程當中。然后隨著公司的一步步的發展，一次又一次証明它的優秀，它的物有所值，才會在最後10%的時間裡，一下子把前面所有的漲幅補回來。我過往的經驗便是往往被套兩三年，然后在最後一年甚至隻是最後的三四個月的時間裡面，實現的股價的翻倍，甚至幾翻。

2008年金融海嘯，我7元投資當時於香港上市的alibaba，後來跌至3元，被套了50%，然後最終21元賣出賺了3倍。

2010年地產調控投資於地產股，上上下下來來回回坐了三年，最終才實現了翻倍。

而絕大多數人，挨不到最後的三個月。因為人性喜歡平穩，他們寧願要一個十分平穩的10%的收益率，而無法承受一個波動巨大，最終卻是30%的收益。

@融創中國

組合太過保守了
醫藥 同 內房 都換隻二線既 包你個組合翻多一番

有咩好推介

利申：無貨 不過黎緊會入

正評樓主投資觀念
請問樓主投資年齡幾多？

我喜歡後者，多cash，會再研究一下，感謝！

大家互相交流 25年

大家嬴多d

樓主係做research呢行？

樓主點睇未來五年700既發展正負面野？

三到五年都得

曾經係基金經理

lm

只要政治冇問題 小馬哥清醒 700就冇問題
其他因素只會短暫影響
雖然我都係今年先開始重倉騰訊，上年重倉融創中國

升左兩年先玩價投？

請追post